[20年前]警民衝突用開山刀丶縱火 = 阻差辦公及公眾地方行為不檢

警方在上水拘捕十四人
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

警方今日（星期二）由上午九時至下午四時三十分在上水石湖新村協助房屋署進行清拆行動，期間共拘捕十一男三女，他們涉嫌阻差辦公及在公眾地方行為不檢。

大埔區指揮官杜浩棋在記者會上表示：「警務人員遇上部分村民頑強反抗，曾經向他們發出多次警告但不獲理會，因此採取適當行動以維持治安。」

今晨約十時三十分，現場的村民據報使用自製武器，包括削尖的木棍、水喉鐵及利刀，襲擊清拆人員企圖阻礙他們進行清拆行動；據報甚至有村民在附近一條橋上縱火。

由於村民作出強烈反抗，警方應房屋署要求到場維持治安，期間警方曾使用催淚槍、胡椒噴霧及催淚彈。

行動中共有八名警員受輕傷，七名警員經治療後已出院，其餘一名警員仍在北區醫院留醫，情況穩定。

被捕十四人現時仍被扣查。

警察公共關係科續新聞公布第五號

完

一九九九年十一月十六日（星期二）

下午七時正

入去幫推

Push

推

Push push push

推推推

睇返今時今日真係好笑 黑記

今時今日講野大聲D都公眾地方行為不檢，法治喎

真接出刀

仲有廉署案件愈判愈輕

仆街 人哋出埋石油氣罐

韓農打到仆街都係幾飛布袋彈

依家屌班狗兩句都俾人拉
仆街 成班癲撚咗

暴動唔會對付鄉黑